let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Hány főbb csoportban került a honlapon bemutatásra a magyar tudós társadalom?",
        answer:"10",
        options: [
            "5",
            "8",
            "9",
            "10",
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Melyik bolygóról származónak nevezték a magyar feltalálok egy csoportját?",
        answer:"Mars",
        options: [
            "Jupiter",
            "Vénusz",
            "Merkúr",
            "Mars",
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Kihez fűződik a helikopter feltalálása?",
        answer:"Asboth Oszkár",
        options: [
            "Asboth Oszkár",
            "Eötvös Loránd",
            "Bólyai János",
            "Telkes Mária",
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Ki találta fel a bűvös kockát?",
        answer:"Rubik Ernő",
        options: [
            "Kármán Tódor",
            "Rubik Ernő",
            "Heller Ágnes",
            "Szilárd Leo",
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "Mely magyar tudósnak köszönhetjük leginkább ezt a honlapot?",
        answer:"Neumann János",
        options: [
            "Szent-Györgyi Albert",
            "Neumann János",
            "Semmelweis Ignác",
            "Jedlik Ányos",
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Melyik növényhez kötődik a C-vitamín feltalálása?",
        answer:"paprika",
        options: [
            "paradicsom",
            "citrom",
            "paprika",
            "szamóca",
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "A gyermekágyi láz melyik betegséggel függ össze?",
        answer:"vérmérgezés",
        options: [
            "vérhas",
            "vérmérgezés",
            "vérhólyag",
            "vérzékenység",
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Kinek a nevéhez fűződik a környzetbarát energia alkalmazása?",
        answer:"Telkes Mária",
        options: [
            "Banga Ilona",
            "Telkes Mária",
            "T. Sós Vera",
            "Heller Ágnes",
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Ki találta fel a dinamót?",
        answer:"Jedlik Ányos",
        options: [
            "Jedlik Ányos",
            "Selye János",
            "Siemens",
            "Teller Ede",
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Ki találta fel a biztonsági gyufát?",
        answer:"Irinyi János",
        options: [
            "Eötvös Loránd",
            "Selye János",
            "Tihanyi Kálmán",
            "Irinyi János",
        ]
    },
]